## 激勵函數

- 激勵函數的目的
  - 使節點的輸出 normalize
  - 節點的輸出會限制在 -1 ~ +1 的區間中，避免輸出過大的值，進而影響下一個隱藏層
  - 使用 one-hot-

- 常見的激勵函數
  - sigmoid
    - 公式：$f(x) = \frac{1}{1+e^{-x}}$
    - 輸出值的範圍在0到1之間，對於二分類問題比較適用
    - 缺，Sigmoid函數存在梯度消失的問題，當輸入值趨於正無窮或負無窮時，梯度會非常小，導緻神經網絡的訓練變得緩慢
    - 適用於二分類問題，比如判別一封郵件是否為垃圾郵件
    - 適用於輸出層，但不適用於隱藏層

  - tanh
    - 公式：$f(x) = \frac{e^{x}-e^{-x}}{e^{x}+e^{-x}}$
    - 輸出值的範圍在-1到1之間，比 Sigmoid 函數的輸出值範圍更廣泛，因此在一些分類問題中錶現更好
    - 缺，Tanh函數也存在梯度消失的問題，當輸入值趨於正無窮或負無窮時，梯度會非常小，導緻神經網絡的訓練變得緩慢
    - 適用於輸出層，但不適用於隱藏層

  - relu (rectified-linear-unit)
    - 公式：$f(x) = \max(0,x)$
    - 將0以下的數值通通當作是0，能加強資料的特徵，和加速程式收斂的速度，
    - 優，可以避免梯度消失的問題，同時計算速度也比較快，因此在深度神經網絡中應用較廣泛
    - 適用於大多數情況，特別是在深度神經網絡中錶現較好，通常會用於CNN、DNN等架構上
    - 適用於隱藏層和輸出層

  - leaky-relu
    - 公式：$f(x) = \max(\alpha x,x)$
    - 當輸入值大於0時，輸出值等於輸入值，否則輸出值為$\alpha x$，其中$\alpha$是一個小於1的常數
    - 優，Leaky ReLU函數可以避免 ReLU 函數在輸入值為負時出現的死亡神經元問題（dead neuron problem）
    - 適用於隱藏層和輸出層

  - softmax
    - softmax函數不能滿足非線性變換的要求，不常用於隱藏層
    - 公式: $\text{softmax}(z)i = \frac{e^{z_i}}{\sum{j=1}^K e^{z_j}}, \quad i=1,2,\cdots,K$
      - $z$為輸入向量，
      - $i$為向量的第$i$個元素
      - softmax函數的輸出表示了每個類別的概率，可以用於多分類問題中的預測
    - 將數值歸一化，且輸出向量中擁有最大權重的項，對應著輸入向量中的最大值
    - 通常會定義在`分類任務`的`輸出層`